{
    "question": "Pola lantai vertikal merupakan pola lantai yang dikembangkan dari pola lantai garis\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>garis lurus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pola lantai vertikal sendiri berbentuk lurus</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "39-edo-bekerja-memahat-kayu-hasil-karyanya-antara-lain-patung-107",
            "question": "39. Edo bekerja memahat kayu. Hasil karyanya antara lain patung. Edo merupakan    seorang perajin karya seni\r\nA. tiga dimensi\r\nB. dua dimensi\r\nC. lukisan\r\nD. sastra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. tiga dimensi</p><p></p><p>karena patung merupakan karya seni rupa 3 dimensi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. tiga dimensi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sebab,\u00a0patung\u00a0memiliki ukuran panjang, lebar dan tinggi (volume) serta dapat dinikmati dari segala arah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lem-dan-tempel-adalah-langkah-ke-membuat-karya-dengan-teknik-571",
            "question": "Lem dan tempel adalah langkah ke ... membuat karya dengan teknik sambung,lipat,potong    A. 4\r\n B. 1\r\n C. 2\r\n D. 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.3 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:) </p><p></p><p>terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-macam-seni-rupa-daerah-indonesia-118",
            "question": "Tuliskan 3 macam seni rupa daerah Indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.seni pahat</p><p>2.seni lukis</p><p>3.seni kriya</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>batik</p><p>wayang</p><p>kaligrafi</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangga-nada-minor-bersifat-458",
            "question": "Tangga nada minor bersifat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ciri ciri:</p><p>-lagunya bersifat sedih</p><p>-kurang semangat </p><p>-jarak interval nada adalah 1-1/2-1-1-1/2-1-1</p><p>-biasanya diawali dan diakhiri dengan nada la(6)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bersifat sedih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Lagu yang memiliki tanda minor bersifat sedih, tidak semangat, dan memiliki harmoni yang berkesan yang lebih emosional, </p><p>biasanya tangga nada minor diawali dan diakhiri dengan nada La = A.</p><p>contoh lagu : lagu Syukur, Ibu Kita Kartini, Hymne Guru, mengheningkan cipta.</p><p></p><h2>Semoga membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-teknik-pembuatan-motif-pada-karya-seni-rupa-batik-366",
            "question": "Jelaskan tiga teknik pembuatan motif pada karya seni rupa batik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik Canting Tulis.</p><p>Teknik Celup Ikat.</p><p>Teknik Printing.</p><p>Teknik Cap.</p><p>Teknik Colet</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seni-rupa-yang-terdapat-di-berbagai-daerah-di-indonesia-disebut-856",
            "question": "Seni rupa yang terdapat di berbagai daerah di Indonesia disebut \u2026 . *    A.Seni rupa terapan\r\n B.Seni rupa daerah\r\n C.Sen rupa murni\r\n D Seni kriya\r\n\r\n Karya seni rupa yang mengutamakan fungsi, namun tetap memperhatikan segi keindahan disebut .. . *\r\n\r\n A.Seni rupa murni\r\n B.Seni rupa daerah\r\n C.Seni rupa terapan\r\n D.Kebudayaan nasional\r\n\r\n Proses pemalaman garis pola terluar disebut ... . *\r\n\r\n A.nonyok\r\n B.nembok\r\n C.mbironi\r\n D.nglowongi\r\n\r\n Berikut ini fungsi individu karya seni rupa adalah sebagai ... . *\r\n\r\n A.media hiburan\r\n B.media pendidikan\r\n C.media komunikasi\r\n D.media mengeksprsikan diri\r\n\r\n Karya seni rupa yang mengutamakan segi keindahan tanpa memperhatikan segi fungsi disebut ... .\r\n\r\n A.seni rupa terapan\r\n B.seni rupa murni\r\n C.seni rupa daerah\r\n D.kebudayaan nasional\r\n Tolong jawab cepat ya kak,plss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.B</p><p>2.C</p><p>3.D</p><p>4.D</p><p>5.B</p><p></p><p><strong>SEMANGAT </strong><strong>BELAJAR </strong><strong>YA\u2764\ufe0f</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-garis-lengkung-pada-sebuah-tarian-memberikan-kesan-163",
            "question": "Pola garis lengkung pada sebuah tarian memberikan kesan ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kehindah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>variasi dalam tarian akan membuat tari akan lebih menarik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-gerakan-tari-terbagi-menjadi-gerakan-yang-kuat-dan-gerakan-ya-718",
            "question": "19. Gerakan tari terbagi menjadi gerakan yang kuat dan gerakan yang lemah. Berikan contoh gerak    kepala dalam tari yang merupakan gerakan lemah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggerakkan tangan ke kanan dan ke kiri.</p><p>-mengangkat tangan kanan dan kiri ke atas,</p><p>-menurunkan tangan kanan dan kiri ke bawah,</p><p>-memutar pergelangan tangan kanan dan kiri,</p><p>-melambaikan tangan kanan dan kiri,</p><p>-mengangkat dan menekuk tangan kanan dan kiri ke atas.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gerak murni</p><p>Gerak murni adalah gerakan penari yang tidak memiliki arti tertentu.</p><p></p><p>Contoh gerakannya, yaitu:</p><p></p><p>Gerakan berjalan ditempat, melangkah ke kanan, ke kiri, ke depan, atau ke belakang.</p><p>Gerakan tubuh melenggak-lenggok</p><p>Gerakan tangan melenggang dan merentang</p><p>Gerakan bermakna</p><p>Gerak tari yang mengandung arti atau mempunyai maksud tertentu dinamakan gerak bermakna</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Contoh gerakannya, antara lain:</p><p>Gerakan menabur bunga</p><p>Gerakan merias wajah</p><p>Gerakan memukul lawan</p><p>Unsur dalam tari</p><p>Terdapat beberapa unsur tri yang terbagi menjai tiga, yaitu:</p><p></p><p>Raga, seni tari yang diwajibkan untuk menampilkan gerakan badan dalam posisi dduduk atau berdiri.</p><p>Irama, seni tari yang wajib memiliki gerak bersifat ritmis, sesuai dengan musik yang menguringinya.</p><p>Rasa, seni tari mampu untuk menyamoaikan pesan atau suatu perasaan melalui gerakan tari dan dilengkapi dengan ekspresi penari.</p><p>Gerak dasar tari</p><p>Gerak tari memiliki dasar-dasar yang harus diperhatikan. Terdapat tiga gerak dasar, senagai berikut:</p><p></p><p>Gerak kepala</p><p>Kepala menjadi salah satu anggota tubuh yang cukup penying dalam gerak tari. Berikut beberapa macam gerak kepala:</p><p></p><p>Kedet, gerakan kepala dan diikuti menarik dagu</p><p>Gedug, gerakan kepala tegam dan digerak ke samping kanan-kiri</p><p>Gedug angka delapan, gerak kepala yang fokus pada lagu.</p><p>Gerak tangan</p><p>Gwrak tangan juga cukup penting pda gerak tari. Contoh geraknya, yaitu:</p><p></p><p>Tumpang tali, gerakan dua tangan yang disilangkan.</p><p>Sembah, gerakan untuk menunjukkan rasa hormat.</p><p>Lontang, gerakan mengayunkan tangan kanan dan kiri secara bergabtian.</p><p>Capang, gerakan membengkokan salah satu tangan.</p><p>Gerak kaki</p><p>Gerak kaki menjadi gerak dasar ketiga. Berikut contohnya:</p><p></p><p>Duduk deku, gerakan melioat kedua bagian kaki ke dalam.</p><p>Mincid, gerakan gabungan dari kepala, tangan, dan kaki secara bersamaan.</p><p>Sirig, menggoyangkan kedua kaki secara bersamaan.</p><h3>maaf klo salah</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-fungsi-alat-musik-ritmis-adalah-a-melantunkan-melodi-b-178",
            "question": "18. Fungsi alat musik ritmis adalah ....    a. melantunkan melodi\r\nb. menstabilkan irama\r\nc. mengiringi lagu\r\nd. sebagai harmoni\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.mengiringi lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> fungsi alat musik ritmis adalah mengiringi lagu dan  mengatur sebuah tempo, baik  dalam tempo lagu maupun tarian.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pementasan-teaterfragmen-dengan-cerita-fable-tata-busana-disesu-453",
            "question": "Pementasan teater(fragmen) dengan cerita fable tata busana disesuaikan dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perannya yang berupa baju seperti tokoh yang dimainkan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}